dse econ提問

已知good x and good y are joint supply，如果good x supply decreases，good y嘅price會點變

咁會變bad

睇啦

Good y supply decreases,
要睇埋demand 先知道y price 升/跌/不變
如果demand 不變, y price 就increases

我代入啲例子 就諗唔到
我用豬肉同豬肝
豬肉supply 跌會令到 豬肝supply 跌？

即係豬肝supply跌暗示豬嘅supply跌 所以豬肉同豬肝supply都會跌 應該係

豬瘟啲豬死晒咪豬肉豬肝都冇

但咁咪變成good z 嘅supply跌導致good x and y嘅suppl跌？
同題目嘅good x導致good y好似唔同？

joint supply唔代表good x導致good y嘛？

Joint supply 即係一件product 有兩個output: x, y
例如:
豬 -> 豬肉, 豬內臟
牛 -> 牛肉, 牛皮

豬肉減少, 亦都代表豬內臟減少

Increase
因為當豬肉=good x
豬皮=good Y
Supply decrease=price increase,quantity increase
Good X supply decrease連帶 good Y supply decrease
Then,good y price increase

Quantity decrease*

Good x及good y係joint supply (這是前題)
唔洗諗「豬肉供應少左就豬肝供應一定會少左」是否在現實成立，呢個係前題

總之佢係joint supply就= good x supply decreases, good y supply also decreases

之後你要另一個假設，兩者需求不變
咁就會知兩者價錢上升

利申：鳩估，十年前alevel econ A

考試黎講 你唔應該去搞人地個「joint supply」前題
豬肉supply decreases, 豬肝supply will also decrease係人地個前題，你就照用

你係都要諗現實生活成唔成立，你就實諗到exceptions
例如: 明天政府限制豬肝出口，但唔限制一般豬肉出口，咁個assumption咪唔成立囉
咁你個analysis咪唔applicable囉，但唔代表個analysis係錯

正統嚟講，用Qs去理解最好

X supply decrease; Qs decrease
Thus,
Y supply also decrease, price increase

同樣問題，轉做Price of X decrease , 你又可以諗下

其實唔只supply，有時demand都會有類似的問題。
例如政府立法提高對盜版軟件的買家的懲罰，對盜版軟件的需求會下降，盜版軟件的均衡價格會下降。咁正版軟件的需求會如何改變？

盜版軟件既需求量下降 盜版同正版係競爭性需求 正版嘅需求上升 應該係咁？

教科書通常會用「物品X的價格下降會導致另一種物品的需求減少」作為代替品的定義。
如果盜版軟件的價格下降，但係正版軟件的需求上升，咁咪好似同上面的定義唔match囉。

但係你講嗰個係物品X價格下降 需求量上升 先會導致物品Y的需求減少
但而家係盜版需求下降 繼而引致盜版嘅價格下降 盜版嘅需求量都下降 所以正版嘅需求上升 我諗係咁？

樓主的問題都係類似：

教科書教聯合供應(joint supply)嗰陣，通常會寫如果羊肉的價格上升，羊肉的供應量會增加。然後因為殺多咗羊，羊毛的供應就會增加。
樓主的問題就係：如果因為某啲原因令羊肉的供應減少，羊肉的價格會上升而供應量會減少。咁羊毛的供應應該增加定減少？

供應應該增加定減少